const quizData = [
  {
    question: "JavaScript me default data types kaun-kaun se hote hain?",
    options: [
      "String, Number, Boolean, Null, Undefined, Object, Symbol",
      "HTML, CSS, JS",
      "Integer, Float, Double",
      "None",
    ],
    answer: "String, Number, Boolean, Null, Undefined, Object, Symbol",
  },
  {
    question: "HTML ka full form kya hai?",
    options: [
      "Hyper Text Makeup Language",
      "Hyper Text Markup Language",
      "High Transfer Markup Language",
      "Hyperlinks and Text Mark Language",
    ],
    answer: "Hyper Text Markup Language",
  },
  {
    question: "CSS ka use kis liye hota hai?",
    options: [
      "Database ke liye",
      "Styling ke liye",
      "Programming ke liye",
      "Backend ke liye",
    ],
    answer: "Styling ke liye",
  },
  {
    question: "JavaScript me array banane ka sahi syntax kya hai?",
    options: [
      "var arr = (1,2,3)",
      "var arr = [1,2,3]",
      "var arr = {1,2,3}",
      "array(1,2,3)",
    ],
    answer: "var arr = [1,2,3]",
  },
  {
    question: "HTML me link add karne ke liye kaunsa tag use hota hai?",
    options: ["<p>", "<link>", "<a>", "<href>"],
    answer: "<a>",
  },
  {
    question: "CSS me text ko bold karne ke liye kaunsa property use hoti hai?",
    options: ["font-weight", "text-bold", "font-style", "text-weight"],
    answer: "font-weight",
  },
  {
    question: "JavaScript me '===' operator kya check karta hai?",
    options: ["Sirf value", "Sirf type", "Value aur Type dono", "None"],
    answer: "Value aur Type dono",
  },
  {
    question:
      "HTML form me user se input lene ke liye kaunsa tag use hota hai?",
    options: ["<input>", "<form>", "<textarea>", "<button>"],
    answer: "<input>",
  },
  {
    question:
      "CSS me background color change karne ke liye kaunsa property use hoti hai?",
    options: ["color", "background-color", "bg-color", "background-style"],
    answer: "background-color",
  },
  {
    question: "JavaScript me function banane ka sahi syntax kaunsa hai?",
    options: [
      "function = myFunc() {}",
      "function myFunc() {}",
      "def myFunc() {}",
      "func myFunc() {}",
    ],
    answer: "function myFunc() {}",
  },
];

export default quizData;
